【學英文】澳洲男火車發飊 辱罵亞裔客「中國人渣」

國際新聞

澳洲男火車發飊 辱罵亞裔客「中國人渣」
04月15日(六) 14:48

0:42/1:00

澳洲不時發生種族歧視事件，近日在墨爾本一列火車上，又有一名白人男子對着亞裔乘客破口大罵，更稱其為「中國人渣」(Chinese Scum)。該男子還要求其他乘客「別幫外國人」

英媒報道，一名白人男子在乘搭墨爾本South Morang線的列車時，不斷辱罵車內的亞裔乘客。當其他乘客試圖安撫此人時，他還要求車上乘客「別幫外國人」，並繼續對亞裔乘客大罵「你就是個中國人渣」。

有乘客拍下白人男子罵人的情況，顯示此人一直站在車門旁邊罵。他對着一名亞裔男乘客叫嚷：「你想幹嘛？」此時，男子身旁的一名女子試圖安撫他。男子又再喊道：「你給我聽好了，又不是我在惹麻煩。」然後又罵道：「是這個婊子和那個中國人渣先罵我，他們先惹的事！」

男子隨後在朋友勸說後下車，但他下車後仍對着車廂裏的乘客大罵。火車上一名乘客表示：「這個男人無端端地就罵了起來，火車上的乘客都沒有任何惡意。」墨爾本鐵路當局正協助警方調查事件。